<!DOCTYPE html>
<html lang="ru">
<head>
<meta charset="UTF-8">
<title>История — Флеш-карты</title>
<style>
body {
    font-family: Arial, sans-serif;
    background: #111;
    color: #fff;
    margin: 0;
    padding: 20px;
}
h1 {
    text-align: center;
}
.grid {
    display: grid;
    grid-template-columns: repeat(auto-fit, minmax(250px, 1fr));
    gap: 15px;
}
.card {
    background: #1e1e1e;
    border-radius: 10px;
    padding: 15px;
}
.question {
    font-weight: bold;
    margin-bottom: 10px;
}
button {
    width: 100%;
    margin: 5px 0;
    padding: 8px;
    border: none;
    border-radius: 5px;
    cursor: pointer;
    background: #333;
    color: white;
}
button.correct {
    background: #2ecc71;
}
button.wrong {
    background: #e74c3c;
}
</style>
</head>
<body>

<h1>История: Алтын Орда · Ақ Орда · Моғолстан</h1>

<div class="grid" id="cards"></div>

<script>
const questions = [
    {
        q: "Алтын Орда қай әулетке тиесілі болды?",
        options: ["Шағатай", "Жошы", "Үгедей", "Төле"],
        answer: 1
    },
    {
        q: "Алтын Ордада ислам мемлекеттік дін болды қай хан кезінде?",
        options: ["Бату хан", "Берке хан", "Өзбек хан", "Тоқтамыс хан"],
        answer: 2
    },
    {
        q: "Ақ Орда қай Жошы ұлысынан шықты?",
        options: ["Бату", "Шайбан", "Орда Ежен", "Тоқай-Темір"],
        answer: 2
    },
    {
        q: "Ақ Орданың астанасы?",
        options: ["Сарай", "Самарқанд", "Сығанақ", "Отырар"],
        answer: 2
    },
    {
        q: "Моғолстан қай ұлыстың орнына құрылды?",
        options: ["Жошы", "Шағатай", "Үгедей", "Төле"],
        answer: 1
    },
    {
        q: "Моғолстанда Қазақ хандығының негізі қай жерде қаланды?",
        options: ["Іле", "Сырдария", "Шу мен Талас", "Ертіс"],
        answer: 2
    },
    {
        q: "Әмір Темір Алтын Орданы қай жылдары талқандады?",
        options: ["1380–1385", "1391–1395", "1400–1405", "1370–1375"],
        answer: 1
    },
    {
        q: "Әбілқайыр ханнан бөлініп кеткендер кімдер?",
        options: ["Ұрыс хан мен Барақ", "Керей мен Жәнібек", "Тоқтамыс пен Едіге", "Есен-Бұға мен Тоғылық-Темір"],
        answer: 1
    }
];

const container = document.getElementById("cards");

questions.forEach(item => {
    const card = document.createElement("div");
    card.className = "card";

    const q = document.createElement("div");
    q.className = "question";
    q.innerText = item.q;
    card.appendChild(q);

    item.options.forEach((opt, i) => {
        const btn = document.createElement("button");
        btn.innerText = opt;
        btn.onclick = () => {
            if (i === item.answer) {
                btn.classList.add("correct");
            } else {
                btn.classList.add("wrong");
            }
        };
        card.appendChild(btn);
    });

    container.appendChild(card);
});
</script>

</body>
</html>
